%@metapost:6paraexo75.mp
Voici une illusion d'optique. Toutes les droites tracées sont
parallèles entre elles.
\begin{center}
  \includegraphics{Illusion}\\
  {\footnotesize(Source :
    \url{http://artsvisuelsecole.free.fr/dossier6_geometrique/geo_zebre.html})}
\end{center}
Construire ton illusion d'optique dans la bulle ci-dessous. {\em
  Toutes les droites doivent être parallèles à la droite $(d)$.}
\[\includegraphics{6paraexo75-1}\]